%@P:exocorcp
%@Dif:3
Recopie et complète le tableau suivant par \og oui\fg\ ou \og non\fg.
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{center}
\begin{tabular}{|m{3cm}|c|c|c|c|}
\hline
Ce nombre est-il\ldots&$\dfrac{15^2}{11-20}$&$\dfrac{10^2\times(10^3)^3}{10^{15}}$&$\dfrac{2\sqrt3}{3\sqrt3}$&$-\dfrac23+\dfrac16$\\
\hline
entier ?&&&&\\
\hline
décimal ?&&&&\\
\hline
rationnel ?&&&&\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
%@Correction:
$\dfrac{15^2}{11-20}=\dfrac{225}{-9}=-25$ qui est un nombre rationnel, décimal et entier.
\par
$\dfrac{10^2\times(10^3)^3}{10^{15}}=\dfrac{10^2\times10^9}{10^{15}}=\dfrac{10^{11}}{10^{15}}=10^{-4}=\dfrac1{10^4}$ qui est un nombre rationnel et décimal.
\par
$\dfrac{2\sqrt3}{3\sqrt3}=\dfrac23$ qui est un nombre rationnel.
\par
$-\dfrac23+\dfrac16=-\dfrac46+\dfrac16=-\dfrac36=-\dfrac12$ qui est un nombre rationnel et décimal.
%@Commentaire: Reprise de \verb+exo6+ afin de l'adapter à la progression 2007. Transformations d'écritures pour obtenir la réponse.